紗布封喉案引起嘅諗法

唔打算講應該邊個攜孭飛/有冇責任/會否罰太重之類嘅議題

我覺得雖然話香港醫權過大/醫醫相衛 但其實問題係在於冇免責 你當然會話畀著我係病人家屬仲講唔講得出口 但醫生冇免責嘅話只會適得其反 唔做高風險嘅手術 有咩出錯瞞得就瞞 一個經驗老到嘅醫生難免腳下都有堆白骨 冇出過錯唔會進步 我都明要大愛咁寬容係唔易 但免責其實可以鼓勵醫生主動承認錯誤 提升整體醫生水平 最後我都明總會有仆街 但我選擇相信會有良心譴責 話就話人工包埋 但冇幾多個覺得有人死係自己手上會好受

可能有啲1999 Sorry

錯d一定唔可以錯既野，點解可以免責？

其他專業呢 大家一般都幫口醫療行業 工程計錯數死咗人難道又免到責？
如果可以免責咁好似最近人工島堆野鎖唔實散開哂都冇問題啦
人專業佢專業 人工同社會責任都冇得比

點叫錯啲唔可以錯嘅事先 出得錯都可大可小咖啦喎
另外我相信每個醫生都有銘記「First, do no harm」

人命尤關咪一定唔可以錯囉，仲分咩可大可小？

可以有咩錯同人命無關

「每一位醫生時不時都去心中嘅一個墓園禱告 嗰到係一個懺悔同遺憾之地 佢必須從中搵出理由嚟解釋自己嘅失敗」René Leriche 1951

所以我諗法係透過免責去鼓勵承認錯誤 當然唔排除有人會走出嚟話「我係仆街咖喇 吹咩」

問題係承認錯誤嘅後果 基本上害死人係刑事級數 失敗次次都係人命 正常黎講個底花左冇人會敢用 什至專業資格都會被取消 但幾可會發生係醫生身上？ 做做下手術都可以走咗去啦

醫生既情況幾乎無，就係因為咁重要，
所以唔應該有免責，以免醫生有任何鬆懈

最後咪引致有咩高風險嘅推得就推 有事起嚟互拍膊頭

總好過低風險變高風險

咁咪即係冇人肯做高風險嘅手術就等死？

呢個係嗰條撚樣仆街啫 總有老鼠屎

免責既，高風險手術就會有d唔夠料既人搶黎做，仲死

我覺得有免責起碼有起事上嚟可以鼓勵承認錯誤 然後檢討同避免同類事件再發生 點都好過有起事上嚟互相包庇

呢件事個問題係，醫生真係mon唔晒護士有無跟order做野......

咁唔畀人試 邊到嚟經驗 邊到嚟有料 次次都用病人安全同手術成唔成功為凌駕性條件嘅話 將來邊個有經驗接手

睇第一行唔該

你要d病人做白老鼠呀？
做得掂個醫生就揚名立萬變名醫，
唔掂就sorry, 免責！
我係醫生就乜狗屎垃圾都搶黎做，
零成本！

你講到個個人都冇良知咁 冇幾多人會想滿手鮮血

就算唔講良知，
你都識講醫生手下都有死過人，
加埋「無責任，不妨放膽一試」既錯覺俾佢地，已經夠晒出事
就係因為良知係主觀所以先有法律，你同我講良知，講個信字既，呢個社會唔洗有法律啦，甚至醫生都唔洗考牌啦，我信你有良知先會掛牌姐

通常決定權都唔係家屬到 而係醫生點講 如果話：
唔做手術點都死 不如試一試
家屬通常都撚做手術 但換個講法：
手術風險好大 成功都好可能併發症變植物人 你想佢變成咁咩 準備好以後照顧佢咩 家屬就會揀畀佢安息

家屬都係聽醫生既說話先有得決定，
醫生可以講到戴晒頭盔又得，
吹到保險佬咁奔放又得，
如果無刑責就更加點吹都得

如果剩係A&E
有大量傷患嗰陣免責又work唔work